東海油田開發談判未果 日本抗議中國持續試開採

日本官房長官菅義偉（圖中）今（3）表示，中國的天然氣開採船近幾月持續在東海的日、中中間線疑似試圖開採天然氣，已透過外交管道向中國表達抗議。（美聯社）

〔財經頻道／綜合報導〕中國當局為改善空汙推行天然氣，並在今年10月成為最大液化天然氣進口國。日本官房長官菅義偉今（3）表示，中國的天然氣開採船近幾月持續在東海的日、中中間線疑似試圖開採天然氣，已透過外交管道向中國表達抗議。

《共同網》報導，日本政府相關人士透露，日本在9月發現，有中國天然氣開採船，疑似在在東海的日、中中間線開採天然氣，當時已向中國表達抗議。而在11月中旬，日本又發現有中國開採船，在同地點西南約偏南120公里的中國海域，進行同樣活動。

日本官房長官菅義偉今在記者會上表示，對中國持續在東海日、中中間線，單方面試圖開採天然氣「感到非常遺憾...將繼續強烈要求重啟談判」。《共同網》指出，日本、中國曾在2008年達成油氣田開發共識，但於2010年中斷落實的相關談判，而中國則正單獨開發東海油田，已在東海中間線的中國海域，建造了16座油氣田開採設施。

日本首相安倍晉三，也在日前的G20峰會上，提出應重啟日中東海天然氣開採談判。
《路透》報導，根據中國海關總署數據指出，今年1至10月，中國透過管道和液化天然氣形式進口總量為7206萬噸，較去年同期增加3分之1。費氏全球能源諮詢公司（FGE）天然氣分析師Edmund Siau表示，估計中國明年天然氣需求將再增長10%。

傻既先信

仲抗議

到你抗議完人地成個島仔起好晒, 己經完善持續開採